「社宅環島」達陣 年底可望喜迎22縣市有社宅 | 聯合新聞網	
2023-10-17	
https://udn.com/news/story/7238/7511558?from=udn-catebreaknews_ch2	
內政部國土管理署今(17)日表示，各界關注國內社會住宅政策的推動情形，目前在直接興建部分累計已達8.5萬戶，今(112)年底將可達9.5萬戶，預計明年將可達成12萬戶目標。國土管理署指出，社會住宅是前人種樹後人乘涼的長期工作，需要眾人共同努力才能完成，國內住宅政策的推動是從106年才正式確定興辦社會住宅為國家重大發展政策，並擬具執行目標。依據行政院106年3月6日核定「社會住宅興辦計畫」，即以直接興建戶數係以工程完成發包來做為計算標準。而在工程進行發包之前置作業，本須經過盤點社會住宅個案土地、規劃設計、預估興辦經費等複雜卻必要規劃過程，截至112年9月30日，全國社會住宅規劃中戶數已達38,278戶，將於發包決標後展開興建工程。國土管理署進一步說明，「社宅環島」里程碑已完成，今(112)年底將可達成全國22縣市皆能有社會住宅之成果，也刻正研修住宅法及相關法規，預計透過土地開發、聯合開發、整體開發、合作開發等方式來取得興辦社會住宅用地；市地重劃、區段徵收也應提供一定比率做為社會住宅儲備用地；目前已就國有財產部分，盤點出210處適合推動社會住宅興建的土地。此外，各界關心私立大學退場後的校地轉型成為社會住宅使用，國土署也會配合教育部及相關政策進程來進行規劃，希望前人種樹、後人乘涼，進一步累積可循環使用的居住資源，落實永續經營及造福後代子孫。▪ 他讚台中房子新、市容乾淨「台北反而像鄉下」 網揭台中缺點
 ▪ 北市蛋黃區50年公寓「天價裝潢費」曝光 網：一堆吃米不知米價
 ▪ 1坪賣近百萬元創新高紀錄 「木都」嘉義市老屋地點曝
 ▪ 彰化人台中買「帝寶」踩雷 持有7年慘賠2117萬
 ▪ 通勤增20分鐘等同減薪19% 他曝企業選址這點最重要